%@metapost:305equaxcarre.mp
%@Dif:3
Sur une droite graduée d'origine $B$, on place un point fixe $A$ d'abscisse $-3$ et un point $F$ {\em mobile} sur cette droite graduée.
\par \`A chaque position du point $F$, on construit (toujours du même côté de la droite $(AB)$) un carré $AFGE$. (Voir la figure ci-dessous.)
\par Où doit se situer le point $F$ pour obtenir un carré $AFGE$ d'aire 16 ? d'aire 11 ? d'aire 8 ?
\setcounter{figure}{0}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics{305equaxcarre-2}
  \caption{Différentes positions du point $F$.}
\end{figure}
%@Commentaire: Activité d'introduction sur la résolution d'une équation du type \og $X^2=a$\fg. Intérêt des deux solutions, de la factorisation.